黑警vs人民 就如 莊家vs散戶

係股市入面，莊家雖然人數少，但掌握大量資源及資訊，成交係自己人定係散戶都一清二楚。但係睇番散戶，入場門檻低，雖然資源資訊方面不如莊家，但因為其獨立個體股數少，可以輕易抽身離去。

但正正因為如此，莊家就好容易偽裝成散戶，例如係連登度叫其他散戶賣，散戶就開始互相猜疑，唔知道發言嗰個到底係莊家定係真散戶，好容易出現捉鬼情況，影響自己交易判斷。

莊家發現呢個情況開心到震，不停洗盤震盪，利用媒體製造消息，又係連登度扮散戶發佈不知真假既消息。於是散戶開捉鬼，最後好多散戶被洗盤震盪所驚嚇，紛紛離場，莊家獲得大量平價籌碼大獲全勝。

縱觀全局，雖然每個散戶資源小，但人數搭救，每人一萬股，一萬個散戶就一億股。本來散戶團結就可以贏到莊家，令莊家慘敗離場，但可惜散戶好易被莊家牽住走，最終10個散戶9個輸，一個做咗叛徒。

總結:
莊家人數小而且一齊行動，唔可以貿然加入，手握大量資源但難離場，容易知道市場上邊個係散戶，邊個係機構。
散戶雖人小但行動力比莊家高，但偽裝門檻低，好容易比假散戶牽住走，互相猜忌。